陳浩天：司法制度無法伸張正義

特區政府在去年 9 月 24 號，引用社團條例，正式禁止香港民族黨運作，民族黨召集人陳浩天及發言人周浩輝向行政會議上訴，今年 2 回被駁回，他們向法庭申請上訴，以推翻政府決定的期限昨日屆滿。陳浩天回應《立場》時證實，決定不會向法庭提出上訴，「司法制度大家都知道，無辦法伸張正義」。

他又表示若向法庭提出上訴，最終一定會打到終審法院，「無論贏又好輸又好，雙方都一定會上訴到終審法院」，司法覆核「最少要幾百萬」，衡量成本效益後，決定放棄上訴。

陳浩天又強調，政府禁止民族黨運作不是法律問題，而是政治事件，他放棄透過司法程序挑戰政府，亦不代表政府的做法正確。